學生疑攬警員救手足 控方指會打籃球懂攔截 官糾正：打籃球攔截唔會出手

去年3月市民紀念元朗7.21襲擊事件8個月，當晚有中六男生被指企圖阻止警員拘捕示威人士，因而伸手攬著警員，被控阻差辦公罪。男生今天自辯，控方盤問期間突指男生懂得打籃球及田徑，身手敏捷，繼而謂：「你應該好識得攔截技巧？」惟話音一落，裁判官梁雅忻隨即自言略懂籃球規矩，並謂：「打籃球攔截唔會出手。」而控方言論惹來辯方異議，公眾席亦傳來議論及嘲笑聲。

控方質疑，被告離開現場時為何不選擇較安全街道。男生回應稱看見警員衝落車，感覺「好驚，亦唔知邊條路安全」。控方再問：「點解你冇興趣知道（警員）做緊乜？」男生則謂：「我冇興趣知。」

盤問期間，控方突指男生懂得打籃球及田徑，應該身手矯健。男生回應謂：「相比起唔做運動嘅人會快啲。」控方進一步指：「你應該好識得攔截技巧？」

惟話音剛落，裁判官梁雅忻隨即指出：「打籃球攔截唔會出手……我對籃球規矩都略懂嘅。」梁官又指「唔會有身體接觸個喎」。控方言論亦惹來辯方大律師陸偉雄異議，公眾席上同時傳來議論及嘲笑聲。

辯方大律師陸偉雄

哇，要搵到佢先接到單case

on9?

Cls ,連我唔打波既女仔朋友都唔會咁on9

原來陸偉雄除左上東張閪望之外仲有上庭

控方再問：「點解你冇興趣知道（警員）做緊乜？」

我對街邊既垃圾會飛去邊都冇興趣知

因為一向都對野生動物無乜興趣

毅進仔

係咪聽錯人地講打欖球呀

比較鍾意貓，狗麻麻地！

梁雅忻都頂唔順班公安

屌呢條友問啲嘢咁鳩嘅

不如下次咁問la
你有冇女朋友？
你有冇攪過佢？
你攬人係咪好有經驗？
完全同案情無關都攞嚟做盤問，仲要冇常識

正常一個人行街都唔會有興趣知人地做乜鳩啦
係咪班狗平時出街鍾意跟蹤人 以為大家都有同樣興趣

陸偉雄唔係辯方咩？
控方好似先係問弱智野嗰個

如果庭咁答唔知會點

仆街啦
D官一定唔撚認衰鋤死佢

問下控方會唔會對街邊啲曱甴躝去邊個坑渠有興趣